%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Copyright 2017 Louis Paternault --- http://ababsurdo.fr
%
% Publié sous licence Creative Commons Attribution-ShareAlike 4.0 International (CC BY-SA 4.0)
% http://creativecommons.org/licenses/by-sa/4.0/deed.fr
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

% Pour compiler :
%$ lualatex $basename

\documentclass[12pt]{article}

\usepackage{1920-pablo}
\usepackage{1920-pablo-devoir}
\usepackage{1920-pablo-paternault}
\usepackage[a5paper, margin=2cm]{geometry}

\setlength{\parindent}{0pt}

\title{\large Probabilités Trigonométrie}
\date{16/02/17}
\classe{1\up{e}S}
\dsnum{DS \no6 --- \emph{bis}}

\pagestyle{empty}
\begin{document}

\maketitle

\begin{exercice}[Tableau de probabilités --- 6 points]
Une entreprise fabrique des composants électronique. On sait que 2\% de ces composants présente un défaut $A$, et 4\% de ces composants présente un défaut $B$. Ces deux défauts sont indépendants. D'autre part, on sait que seuls 1,5\% des composants présentent les deux défauts.

On prend un composant au hasard à l'issue de la chaîne de production, et on considère les évènements suivants :
\begin{itemize}[$\bullet$]
\item $A$ : Le composant présente le défaut $A$.
\item $B$ : Le composant présente le défaut $B$.
\end{itemize}

On utilise le tableau suivant pour représenter les probabilités (en pourcentage).

\begin{center}
\begin{tabular}{r|c|c|c}
& $A$ & $\bar{A}$ & Total \\
\hline
$B$ & & & \\
\hline
$\overline{B}$ & & & \\
\hline
Total & & & 100 \\
\end{tabular}
\end{center}

\begin{enumerate}
\item Recopier et compléter le tableau ci-dessus.
\item Traduire par une phrase l'évènement $A\cup\overline B$, et déterminer sa probabilité.
\item Déterminer la probabilité que le composant ne présente aucun défaut.
\end{enumerate}
\end{exercice}

\pagebreak

\begin{exercice}[Arbre de probabilités --- 6 points]
On lance deux dés (l'un rouge l'autre bleu) équilibrés à quatre faces, et on note les valeurs obtenues.
\begin{enumerate}
\item Dessiner un arbre représentant la situation.
\item Calculer les probabilités des évènements suivants.
\begin{enumerate}[$A$ :]
\item « Le nombre obtenu avec l'un des deux dés est 4. »
\item « Le nombre obtenu avec le dé rouge est strictement plus grand que celui obtenu avec le dé bleu. »
\end{enumerate}
\end{enumerate}
\end{exercice}

\begin{exercice}[Angles orientés --- 4 points]~
  \begin{enumerate}
    \item Calculer une mesure en radians d'un angle de $48$°.
    \item Donner la mesure principale de $-\frac{18\pi}{5}$.
  \end{enumerate}
\end{exercice}

\begin{exercice}[Équations trigonométriques --- 4 points]~
\begin{enumerate}
\item Résoudre $\cos x=\cos \frac{\pi}{3}$.
\item Donner \emph{une} solution à l'équation précédente comprise dans l'intervalle $\left[ \pi; 3\pi \right]$.
\end{enumerate}
\end{exercice}

\end{document}
